疑學業困擾 15歲男生自縊命危

【東方日報專訊】【本報訊】十五歲中學男生疑不堪學業困擾，昨午在油塘住鯉魚門邨寓所自縊，幸及時被母親發現報警，送院搶救後情況殆危。今次是一個月內第六宗學生自殺事件，有關注青少年問題專家勸喻：「挫折過後，雨過天青，彩虹再現。」人生不要看得太灰。

月內第六宗學生自殺

現場鯉魚門邨鯉生樓一單位，命危姓吳男生，與家人同住上址。昨中午十二時許，吳母（四十三歲）發現兒子用繩索吊頸，慌忙剪斷繩索及報警，救護車趕至將已陷昏迷的吳送院，，經搶救後需要在深切治療病房留醫，情況危殆。警方在場調查時，並用警車接載兩名男女親友往醫院，其中女親友極度傷心需警員攙扶。警方向事主家人了解後，獲知吳受到學業問題困擾，不排除因此尋死。

香港家庭及事業發展服務訓練總監司徒漢明指出，青少年遇挫折覺得痛苦，才會走上不歸路，但其實人生任何階段都會有挫折及困難，只要我們相信挫折過後必定雨過天青，彩虹也會再現，就不會將困難及人生睇得太灰。另外，讀書成績不好不代表無前途，事實上人生不只是讀書一個舞台，還有其他舞台讓大家去發揮。當然，青少年也需裝備自己，提升個人情緒智商（EQ），懂得面對困難時去渲洩及求助，人生會愈活愈精彩。

感覺上以前讀書果陣都冇而家咁辛苦

而家啲學生係咪好大壓力

以前都係al ce放榜先有一單因學業自殺

而家15歲已經諗住死

佢地話而家d細路唔捱得，又冇生涯規劃呀嘛

人命嚟㗎diu對政府嚟講可能只係少咗一個未來嘅勞動力，先講得出啲咁冷血嘅說話，對人地屋企人朋友係冇咗忽肉呀

吳克儉幾時死

當一個城市變成咁，就算幾有錢都無用

以前讀中學考衰咗都冇諗過去死
而家啲學校究竟質咗幾多quiz test exam功課畀學生
家長又係咪又迫緊仔女補習同學嘢
啲老師又有幾多個真係會關心同學仔
定係埋牙就“你哋今次唔好考衰，唔好影衰我呀”

對住個港共政權仲邊有明天
下世唔好做香港人
上車無望嘅AL撚路過

Btw點解係影視台

疑學業困擾都懶到學業問題